一個能夠幻想影像的人，你問我答

《人類大歷史》作者的學者腦袋並沒有為他自己明示出，在漫長的人類歷史進程中，真正發揮團結人類作用的不是宗教，而是人的藝術本能和人類作為群體動物的自我保存本能，人們不明白這一點，簡而言之即: 在有意識的生命體的演化進程中，先有了認識能力，才有了想像能力，才有了藝術，才有了宗教。。。

基本上，人類參與宗教集會和參與一場演唱會是同一回事，反正都是一種精神自慰，以藝術、文化產物取代宗教造物，不失為一種好選擇。

。。。。。。。。。。。。。
那麼直入正題，關於藝術或者一切，有什麼可以說呢，先說我自己，誕生在一個無法理解自己的家庭，活了二十二年，屈指一算已經八千日，最近的一千日，因退學重獲自由，投身書海，從事自己喜歡的事情，閱讀、書寫、繪畫、聽音樂、看電影、去旅行、去理解他人。實實在在地見識到人類的偉大、歡笑、創意、幽默、熱誠、良善、同情、眼淚和美德，還有見識到人類的黑暗面: 惡意、無意義的勞動、社會的不公平、冷漠、貧富懸殊、失敗的教育、抹黑、虛偽、自欺、權力關係、控制慾、破壞慾、色慾、嫉妒、怨恨、自大、貪婪、愚昧、殘酷與污穢，世界的約束。

我常問自己，我們擁有了視覺和意識，意味著什麼？認識、思考和記憶所帶來的痛苦難受還不夠嗎？想避開有什麼不對? 我到底擁有了什麼? 何謂擁有 ? 為何要擁有?

現在我要問，擁有耳朵和嘴巴，意味著什麼?
是我們浪費了我們自己嗎?

我相信我已經不需要再作多餘的自我介紹，僅僅作為普通人而活。那麼作為喜歡幻想的普通人，我有一個卑微的願望，要和所有擁有眼睛和耳朵的人說 :

1.香港的文藝復興。

2.唔好人多，但低質。

3.不要對未來失望，要對過去及現狀失望，要這樣，才能夠對人類文明或自己本身說些什麼，反抗什麼。

我希望為一班深同感受同埋頭苦幹緊既人，講聲加油。
。。。。。。。。。。。。。。。
而對我自己說 :
「不是為了什麼"實際利益"，我想創造出能夠撼動人的作品」
這是我作為藝術創作者的原點。

我希望我已經開始做到，而且能夠繼續做下去，直到死亡。不過怎麼說來著，看你們的反應吧，我當然知道做自己的打手太不知廉恥，總好過寂寂無名死於非命

你問我答

你同你阿媽一齊啲左落水，個海平面會上升幾多？

我會想你跌落水多啲

答非所問都開得你問我答

重到直落地心深險

呢個就係點解我唔想將個post開係創意台既原因之一

早晨 睇黎尋晚飲大左

冇人理添

此地不宜久留

森B

幾靚

哈囉 著多啲衫

多謝 你既支持會成為我既動力

一幅畫要畫幾耐？

幾日咁上下

係

都幾快 自學返黎？

係，花左啲時間去研究下相關野，諗左好多

之前有試過去上堂，不過發現好無聊沉悶完全唔係個回事，亦都冇乜野學到，可能搵唔到適合既導師，最後決定行一條自我教育既路。

加油

呢啲係咪叫懷才不遇